遺體數不完 印尼地震海嘯增至48死350傷

〔即時新聞／綜合報導〕印尼蘇拉威西島昨（28日）連續發生芮氏規模6.1與7.5強震，隨後又被3公尺高的海嘯襲擊，印尼災害防制署（BNPB）表示，目前至少已有48死350傷，但海岸線佈滿許多遺體，當局尚未掌握確切的罹難者人數。

據《路透》報導，印尼中蘇拉威省首府巴路市（Palu）海灘上都是遺體，預計死亡人數還會持續增加。海嘯沖進海岸線上的房屋，巴路市內的1座清真寺也被波及。

BNPB發言人蘇托波（Sutopo Purwo Nugroho）指出，多處房屋、醫院、商場和酒店倒塌，橋樑也被沖走。除了海灘之外，倒塌的建築物之間也有罹難者遺體，傷者則在室外臨時搭建的醫療帳篷接受治療。

地震和海嘯造成了大規模的停電，導致巴路市周圍的通訊中斷，印尼當局到了今天（29日）仍然難以協調救援工作。更嚴重的是，BNPB無法得知棟加拉鎮（Donggala）的任何消息，那裡相當靠近震源。

此外，巴路市東部和南部的聯外道路都遭到地震摧毀，機場跑道和空航管制塔也受損，使得空中和陸地的救援派遣變得相當困難。目前印尼軍方已準備從首都雅加達運送物資，巴路市則儘量修復機場以便讓救援部隊進入。

而家已經有400死

印尼既人命唔值錢 無乜地方會大肆報導

應該好多遊客

今次死左咁多人連登都冇乜人講

全世界每7 秒死一個人

點講得晒

日本地震同法國恐襲果班改頭像撚呢？

你夠住喺香港食支那入口食材同呼吸支那毒霧啦

At least 832 dead in Indonesia quake-tsunami disaster

外母個朋友死左
印尼華僑來
三層建築倒塌變左一層高度
佢間餐廳在地下，一倒塌就無左了

東南亞人比黃種人仲低等 印印賓賓
邊有人會在意

連登仔家家戶戶年年月月日日夜夜時時刻刻分分秒部部電視機都長開播住TVB

TVB有播 = 連登仔熱舞烈討論
TVB冇播 = 連登仔冇概念

sad but true 人命都貴賤之分

杏花村咪又係賣咁貴

你負責每個人死開一個post ok？

印尼排華

好似死成千人
地球今次好波
清除癌細胞

死晒佢仲好

你死你賤

傻鳩人種 抵啦

留名等睇冷血child登仔

死咁少咋

癌細胞唔喺印尼

歷史係無用

RIP

全世界都排華啦屌你老母
大陸人好馨香？
俾人打死嗰啲係當地點樣搶掠當地人你知咩

無人關心

報應

關我撚事

830了

你估係我的國咩，咩天災人禍最多都係死三十𡃁人

依家係兩秒
但生嘅多好多

死幾多穆斯林豬我都覺得冇問題
得幾百個真係唔夠

生死對於非我族類都係數字遊戲。

唔係話我歧視。但依啲種族對人類既願貢獻係0，壞新聞就不斷。死於天災對佢地算係唔差。

大愛撚屌我前請先解釋＃25既內容。

#25果啲唔係貢獻？

死得好

您肯定 ？
鬼佬至愛泰越菲

識講英文嘅肉便器

點解唔係死強國蝗蟲日狗韓狗台狗
而要死良民

咪係
連登仔一時一樣
見到歐美趕走蝗蟲 種族歧視 暴力對待華畜
佢地咪又打晒飛機

殺香港人的日狗都有😜

歧視華畜等於正常
華畜去其他國家搶地炫富 自然比人眼紅
係可見將來 歐美都會有程度比較輕ge同類事發生
咁鐘意宣傳投資移民去歐美買樓呀嗱！

您見到蝗蟲黎香港搶地 唔通您唔想排佢地？

唔算啦。任何人都做到既事算什麼貢獻。

仲生性樂天 唔會好似大陸雞咁一味講錢
所以人地比華畜更有機會改善基因

香港人做唔到 仲樂於接受

如果可以用十萬隻支那蝗換返千二個印尼人人命就好啦

唉屌！我只好貢獻自己，頂曬25歲已下普通樣既！

排華代價的

死48人又遺體數不完即係點

朋友叫我去印尼玩但反面

宜d仆街死多d唔該

華人係應該死多啲，太多

睇到好治癒
如果上水天水圍班蝗蟲都係咁就好

印尼唔算係穆斯林國家
伊斯蘭教亦唔係國教

但佢係穆斯林人口比例佔最多既國家, 所以算係非官方國教